---
title: 椭圆曲线加密算法介绍
description: 椭圆曲线密码学（Elliptic curve cryptography），简称ECC，是一种建立公开密钥加密的算法，也就是非对称加密。
date: '2018-05-29T02:46:50.792Z'
published: true
cover: ./ellipticcurve.png
coverAuthor: mathworld
coverOriginalUrl: http://mathworld.wolfram.com/EllipticCurve.html
---

# 椭圆曲线加密算法介绍
>椭圆曲线密码学（Elliptic curve cryptography），简称ECC，是一种建立公开密钥加密的算法，也就是非对称加密。类似的还有RSA，ElGamal算法等。ECC被公认为在给定密钥长度下最安全的加密算法。比特币中的公私钥生成以及签名算法ECDSA都是基于ECC的。

　　在毕业论文中由于需要引用到这个算法，将算法的介绍及原理整理归纳，分享出来。

下载地址：
1.[椭圆曲线加密算法](/uploads/papers/ecc.pdf) - Github
2.[椭圆曲线加密算法](http://ehds-blog.test.upcdn.net/papers/ecc_introduction_2018_6.pdf) - 又拍云